中國綜藝節目抵制洋節？耶誕元素全打碼引熱議

中國綜藝節目抵制洋節？耶誕元素全打碼引熱議
最新更新：2020/12/25 18:36

（中央社台北25日電）中國近年頻傳抵制西洋節日，湖南網路影音平台「芒果TV」綜藝節目「明星大偵探」第6季24日晚間首播，所有應景的耶誕裝飾幾乎被霧化處裡，畫面中除了藝人外一片模糊，引起輿論熱議。

據公開資訊，「明星大偵探」是湖南廣播電視台旗下網路影音平台「芒果TV」製作的明星推理綜藝秀。

根據香港01報導，24日播出的「明星大偵探」，故事背景設定在一間酒店，現場布置了不少應景的耶誕裝飾。然而節目正式播出時，耶誕樹、耶誕花環都被霧化處理，不少鏡頭甚至除了藝人外，其餘一片模糊。有些藝人原本頭戴的耶誕帽與髮飾，也都被用動畫圖案遮掩。

不過報導也提到，仍有些裝飾沒有被後製遮掉。

報導指出，節目播出之後引起中國網友熱議，認為電視台矯枉過正；此外也有網友說，就算要「抵制洋節」，這種做法「太過粗糙」、「大可不必」。

另有網友以今年11月感恩節期間，哈爾濱工業大學一名宿舍輔導員向學生發送巧克力，結果被檢舉的事件為例，認為電視台這麼做是為防止有人「秋後算帳」。

據報導，截至目前為止，官方尚未做出說明。

報導分析，近年中國掀起「抵制洋節」的浪潮，最早應可追溯至中共於2017年公布的一份文件「關於實施中華優秀傳統文化傳承發展工程的意見」。這份文件內大力提倡應弘揚中國傳統文化。

但報導提到，雖然文件中指示應深入開展「我們的節日」主題活動，實施中國傳統節日振興工程，豐富春節、元宵、清明等傳統節日文化內涵，形成新的節日習俗。但隻字未提要抵制西方節日。

報導指出，至今仍有不少學校、機構，「自發性」抵制洋節。（編輯：吳柏緯/繆宗翰）1091225

共產黨係邊個國家既人創立?

好撚無聊

馬克思係中國人

如果倒轉係外國節目遮咗啲中國元素，肯撚定俾班左膠同小粉紅話歧視

打格都幾高質，勁過AV。

夠薑咪撚用西曆，轉返做用農曆呀笨

中国人用番農曆

全面廢除西醫

敵基督

香港呢？

睇到都鄧打格仔條友慘

左膠仲玻璃心過小粉紅

明日香港
最後一個聖誕

以農立國?

以前就真係慘, 呢嫁可以用AI

26號毛誕>>>>>>25號耶誕

打碼那位好辛苦

掩耳盜鈴

笑出聲

用返農曆啦

屌咁一早就咪撚放聖誕樹啦

CLS 不如唔好播

姓馬仲唔係中國人

自發性 支那人

你哋用返農曆日曆未呀

中國後製，世界第一
連成個人都可以執走，打格小事啦

共產主義係咪支那人發明？

唔係既話就要抵制啦

點解唔著支那古裝？點解唔係支那宮殿拍？拉得未？

明顯係呢幾日先落既order啦
真係好on9 打格打到咁柒真係世界獨有

又唔見佢話抵制外資唔賺喎

係, 一班左膠扮睇唔到

唔好用英文, 唔好用www

好撚有心機

依d正仆街黎
送撚晒去中國就岩

佢地既面子 其實真係肉酸到 曲 所以話大陸西 真係就算變富豪 都唔係得個驅殼 乜尻都學人扮人同抄 品格道德 乜都無

抵制馬克思，抵制烈寧，抵制洋奴共產黨

Blur 就會唔知嗰棵係聖誕樹？

條習種打呔喎，學乜嘢西方文化

索性唔播會唔會冇咁柒呢

笑撚死

關咩事有咩問題，對經濟命好

做咩唔抵制洋貨？
邊個用iPhone 名牌袋同衫應該去打靶

白痴國家 低等民族 !

西曆是以《聖經》中耶穌誕生的那天為基準，開始記錄日期。

大大班洋奴喺大會堂

咪撚著西裝!

正

out fo啫

係iphone 人像模式 景深呀

已經唔係反智, 直頭係弱智

對鹿角未打格

多撚餘

I mean
yo
isn't that authentic Chinese

慶祝聖誕節直頭犯國安法

支持
中國人不穿西裝

快啲打raddit戰線
話俾人知支那歧視佢哋

咁中covid 食中藥

香港正苦 跟唔跟好？
香港係支那一部分

但維尼都仲著緊西裝

我知連登有好多藍絲 你地可唔可以出嚟講吓點解你哋嘅國家連一個節日都要管。口講抵制西洋，但實際上連自己政府個意識形態都係由德國間接進口。

以前有睇開 今集睇到真係笑

應該學中華民國的民國紀年，又稱中華民國曆咁樣
建立中華人民共和國紀年，又稱中華人民共和國曆

其實呢4個湖南人來，有中國身分證⋯⋯因為自小去外國出生⋯

殺哂D中囯人算把啦

佢地唔記得遮埋啲衫，要著就著漢服

條友喺一堆Blur度衝出嚟

西裝呢

其實都唔比出街，點解唔直接出通告話唔比用

好鬼肉酸

姓馬既你話呢?

中國人：連我國文化都不尊重，別再想賺咱們的錢

仲有五一

各國都一定各懷鬼胎，顧自己利益架啦

但中國係霸道到變態，根本唔識咩叫尊重

抵制埋共產黨嘛
源自德國

點解唔BLUR埋條友著住果件 西裝?

就黎連芒果tv既tv兩字都要汁走

中國人材多

鄭中基呢套野真係正到
完全講中中共接管之後香港人唔敢過聖誕節

點撚解中共個個領導以至雜總書記都係著西裝見人啊

反而應該問，點解間酒店可以獲批布置耶誕飾物

中國綜藝節目抵制洋節？耶誕元素全打碼引熱議

著西裝肯定又是見洋人了

抵制洋服/ "西"裝

Blur上集唔blur下集呢下好嘢

仆街
要勞改了

有頭威冇尾陣，支國半桶水特色

搞成咁到底為咗啲乜？

佢地雙休日咪外國架囉

西曆、西醫、西餐、西裝呢啲唔見你禁？
on99咁

班支那狗從來無正面回應過依個事實

德國/法國/蘇俄
點答都

聖誕老人都是虫蟈的

咁撚搞笑

佢哋唔覺得好痴線嘅咩

共產黨都係鬼佬野黎

唔好著西裝

著返清裝啦

最應該打格仔
就係習近平呢個畜生

On9國家

做得好呀，中國人咁撚崇洋做乜，我地比人屈開，留返比我地得啦

萬怪節

一星期七日都係外國發明，幾時自己發明一套

Jun Liang可以出個YT版，冇碼的嗎？😅😂😂😂😂😂1 day ago25

間間茶餐廳
部部電視機
都長開播住
ＴＶＢ

⬇️⬇️⬇️

間間茶餐廳
部部電視機
都長開播住
電視乙

啫係咁，你打個格啲人又唔會唔知嗰棵係聖誕樹

好似你睇av 咁，唔通佢blur 咗你唔知嗰條係撚/嗰塊係閪咩

好心啦，一係你就cut 咗佢唔好播啦，咁樣好肉酸

完美諷刺共產

制作組點會諗到咁撚On9

我諗起伊朗定咩國家個啲奧運轉播啲女乜都睇唔到

個國字點解唔係簡體…

真係好肉酸

好智障

咁就咪撚擺出嚟啦
做雞又要拎貞節牌坊

徐錦江呢咁…?

我國抵制洋節=民族自強
外國抵制農歷新年=歧視 辱華
這就是中國人

遲下除夕倒數晚會大陸電視台最好叫班藝人連西裝晚禮服都唔著，著番唐裝做就啱晒啦！

掩耳盜鈴咪係哩D囉

不如咪撚學拼音la

無聊到極點
係咪有人講過聖誕快樂都要死

由德國人發明
由法國人首先實踐
由俄國人發揚光大
由日本人翻譯

傻鳩國家無撚得救

做後製要逐格卒真屌曬老母

下年香港仲有冇聖誕節

咁你唔好用英文字母la 封d唔封d

點解要有咁ge 布景

睇到佢就諗起
啲人永遠撈埋佢雷豹同鰲拜兩個角色

耶穌唔係中國人黎咩